(人生大作戰) 山下智久 : 「一定要選擇最難的那條路」

2008年畢業的山下智久，時隔11年後在明治大學畢業典禮這天回到了母校致詞，在演講的開頭，山P便丟下一句：「人生充滿著選擇，今後當大家在面對選擇的時候，請一定要選擇最難的那條路。」，向台下一張又一張對未來興奮又無所適從的臉孔，分享自己當時一邊讀大學一邊進行演藝工作的心境。

他接著分享：「我很開心我當時沒有選擇直接放棄學業這條比較簡單的路，眼睛看到的東西，總有一天會消失，但是我透過大學生活，卻得到的一輩子都不會消失的回憶。」所以，未來的他仍想選擇困難的路走下去，就算結果不如自己所願，至少不會留下遺憾。

「如果下了決定卻不去挑戰，這件事就會一直放在心上，反而會帶來無法挽救的後悔。」山下智久用簡單的故事向大家分享，因為自己選擇了困難的道路而得到了無可替代的寶藏，希望大家也可以和他一樣，衷於自己內心的聲音，做出正確的選擇。

樣子問題

你試下連登毒撚個嚴峻樣子仲揀困難模式會點撚樣？

弱智

佢一開始已經係easy mode

肥窮「勵志哥」爆分手！3天後搭上神級新歡

佢試下投胎個陣揀毒撚樣

山p去kpop發展會有咩成就

佢咁靚仔 講經咩

好似佢咁靚仔
分分鐘啲女幫佢做埋assignment啦

又靚仔又有得reload 好難跟

最難揀一定係食石原定Niki

得我覺得山P好樣衰嗎？
佢對射厘眼不了

一出世就SS級裝點跟呀

唔怪得佢成日挑戰唔同既女明星 真係好困難

都一樣掂。

食屎啦，咪又係靠精靈幫手同老師放手先溝到阿禮

哈酸

毒撚唔執執個樣做乜要出黎獻世

陳同佳咁嘅樣都溝到女啦
唔好比藉口自己

你收收皮先啦

屌原來係講緊呢樣

屌

但佢投胎果時無選擇最難既路

條友去邊都會做明星 香港做令狐沖